# 兔宝宝
> 使用 vue-cli4.x搭建，另加代码格式化的vue模板项目，为了代码整洁、易读，必须遵守文档规范。

## 代码规范问题！
- 绝对不允许通过`--no-verify to bypass`这种方式绕过检测！有不合理`lint`可以提`issue`讨论，整改！

## 分支保护策略
| 分支       | 描述        |是否受保护|  push  |  merge  |  备注  |
| ------    | :-----     | :----- | :----: | :----: | :----:  |
| master    | 正式环境    |   yes  |   no    |   no    |   -    |
| develop   | 测试环境    |   yes  |   no    |   no    |   -    |
| dev-xxx   | 个人开发分支 |   -    |  -      |  -      |  -     |

## 项目目录结构
> 项目目录结构规范一定要看！注释只是样本，独立模块，解藕思想很重要！保证代码整洁
```bash
├── public
│   ├── favicon.ico
│   └── index.html
├── src
│   ├── App.vue
│   ├── assets
│   │   ├── images
│   │   │   └── logo.png
│   │   └── styles # 所有公共样式文件必须存放此处
│   ├── components # 所有公共组件必须存放此处，规范如下，每个组件必须建文件夹并附有README
│   │   └── demo
│   │       ├── HelloWorld.vue
│   │       └── README.md
│   ├── main.js
│   ├── router
│   │   └── index.js
│   ├── store
│   │   └── index.js
│   └── views
│       └── home # 一个页面一个文件夹，页面子组件超过两个必须建立components文件夹存放
│           ├── Home.vue
│           └── components
└── vue.config.js
```

## 新建页面/组件
```bash
# 新建组件，会弹出交互，输入组件名称即可，会自动在components下生成组件
npm run cc 
# 新建组件，会弹出交互，输入页面名称即可，会自动在views下生成页面
npm run cv 
```

## commit规范
> feat: 新功能  
> fix: 修复问题  
> docs: 修改文档  
> style: 修改代码格式，不影响代码逻辑  
> refactor: 重构代码，不影响功能  
> perf: 提升性能  
> test: 增加、修改 测试用例  
> chore: 修改工具相关（JenkinsFile）  
> deps: 更改、升级依赖

## Project setup

```bash
npm install
# npm安装image-webpack-loader失败的话，使用cnpm
npm install -g cnpm --registry=https://registry.npm.taobao.org
# 然后执行
cnpm install
```

### Compiles and hot-reloads for development

```
npm run serve
```

### Compiles and minifies for production

```
npm run build
```

### Lints and fixes files

```
npm run lint
```

### Customize configuration

See [Configuration Reference](https://cli.vuejs.org/config/).

